[戰略分析]冷靜部署下一步應該點樣行!

呢幾日各區分別都有舉辦遊行
但究竟每次遊行有冇做到最大效果?

首先應該要認清現況
現時送中修例並未撒回只是暫緩
但明顯可見因現時對立形勢分明
本年度立法會必定無可能通過送中條例
即是條例將會有機會由下一屆立法會當選議員繼審議

試想想如果政府真的現在撒回修例
無錯佢係回應左民意
市民亦都無需要再擔心修例帶來的惡果
但同時其實另一方面是對民主派在立法會中票源的一種削弱
因為現時有一批中游份子還是會因送中法未撒回而不信任政府及民建聯
而送中法撒回後中游份子會少了此約束
從而民主派會因而失票

另一方面再衡量下已經暫緩的送中法與下一屆立法會民主/建制比例哪一方比較急切和重要?
因上文提到送中法好大機會將會在下一個立法會年度或以後重啟二讀
即立法會大選將會在送中法二讀前舉行機會為大
因為立法會大選應被視為較急切
另外送中法只是民主議提的其中一部份
相比立法會大選是控制未來四年立法會民主/建制比例
相對已暫緩的修例應該而被重視和理應針對性部署
(但如果政府在本立法年度重新急推二讀, 相方急切性應該倒轉)

而下一屆立法會大選究竟面臨什麼對民主不利因素
(此部分我個人分析可能會有不足之處歡迎大家提出意見)
首先是民主派議員被DQ問題
第二功能組別問題
第三建制派收買老人票問題

關於民主派議員被DQ問題

第一在遊行訴求清單中加入反DQ反政治篩選訴永並應放在首要或次於反送中
要強調市民需要一個沒有政治篩選的法立會
應借用市民對反送中修例的關注去帶出沒有政治篩選的法立會的重要性
如立法會投票民主/建制的比例會直接影響市民民生

第二呼籲更多有能人士加入民主派陣營
用人海戰術總可能將民主議員成功被提名
提名成功繼而要有戰略地篩走多出的參選人
目的是要集中票源才有機會令議員當選

第三民主派議員當選後在未宣誓之前應該沈著氣
要吸取上屆立法會的教訓
議員應(真心)宣讀誓言
因為議員最大的目的並不是宣誓
而一切誓言和法律說白了都只是一些虛構的故事
過了就過了

關於功能組別問題

第一也是要從遊行示威中帶出訊息
要求廢除功能組別
功能組別的確影響深遠但講真現階段能做的太少
盡可能希望在立法會民主比例改善後再根治問題
(對此項目有見意歡迎提出)

建制派收買老人票問題

第一現時可做的有很多
做法與民建聯正在做的類似
多關心老人家
要比民建聯更有愛心地向老人宣傳民主意識
教導老人何謂賄賂何謂收賄
此部份其實可以自由發揮
做曲奇餅 蛋糕
創意班等等
一來吸納新老人票源
二來做出令大眾市民認為正面的形象
從而吸納中游份子
要達到此目的必須將善舉宣揚
如打卡 上報等

第二在大選前夕和當日要比民建聯更早出動
協助行動不便老人去投票
要早一步阻止民建聯買票行動
在各區投票站設立酒精洗手區
教老人家常洗手並提高衛生意識

以上是我暫時想到可行的方案
希望會有人睇到回覆

【我冇嘢講2.0】有人冒警！

有人冒警！你扮警察涉嫌冒警及傷人涉嫌藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

Push

歡迎大家留言
集思廣益

推推

無錯警隊現時的確有好大問題
但現時警隊係受控於林鄭
即中聯辦
就算現時警察行為真係過份
我地點對抗都係會係輸家
一黎對方武力上以經勝過我方幾條街
二黎係政府利用警隊做成大家既目標
從而分散對政府不滿既注意力
由林鄭多次表明支持警隊就睇得出
好似之前政府用既手段一樣
呢頭你反對呢樣
就推另一樣
用意係分散大家注意力
所以大家要理性D睇件事
唔好被政府引導
針對警隊根本係一個局
推動真民主先係大家共同目標

五大訴求
你個抗議dq當支線任務
最好唔好再亂加

希望會有理性令靜既人會入黎睇同分享